```{role} latexlogo
```
```{role} tttexlogo
```
# Où trouver des introductions à LaTeX ?

## En français

- Adrien Bouzigues, {ctanpkg}`Initiation à LaTeX - Pour débutants ou jeunes utilisateurs <guide-latex-fr>`.
- Tobias Oetiker, {ctanpkg}`Une courte (?) introduction à LaTeX2ε <lshort-french>`. Il s'agit de la traduction du document cité plus bas.
- Zeste de savoir, [Introduction à LaTeX, devenez des TeXniciens](https://zestedesavoir.com/tutoriels/826/introduction-a-latex/). Le site de *Zeste de savoir* [propose également d'autres pages sur LaTeX](https://zestedesavoir.com/bibliotheque/?tag=latex).

## En anglais

- Engelbert Buxbaum, {ctanpkg}`The LaTeX document preparation system <latex-course>`. Cette présentation correspond à un cours universitaire.
- Mark van Dongen, [LaTeX and friends](http://csweb.ucc.ie/~dongen/LAF/LAF.html). Ce site présente le livre de l'auteur mais aussi un ensemble de présentations détaillant par thèmes les fonctionnalités de {latexlogo}`LaTeX`.
- Peter Flynn, {ctanpkg}`A beginner's introduction to typesetting with LaTeX <beginlatex>`. Ce document servait à l'origine à un cours.
- George Grätzer, {ctanpkg}`More Math into LaTeX <math-into-latex-4>`. Il s'agit ici d'un extrait du [livre de l'auteur](https://www.springer.com/gp/book/9780387688527) pensé pour être un « cours réduit ».
- Harvey J. Greenberg, {ctanpkg}`Simplified Introduction to LaTeX <simplified-latex>`.
- Jim Hefferon, {ctanpkg}`Getting something out of LaTeX <first-latex-doc>`. Ce document est conçu pour donner une première idée de ce que fait {latexlogo}`LaTeX` à quelqu'un qui ne l'a jamais utilisé du tout. Différent d'un tutoriel, ce document aide simplement l'utilisateur à décider de passer à un tutoriel, et de là à une utilisation « réelle » de {latexlogo}`LaTeX`.
- Philip Hirschhorn, {ctanpkg}`Getting up and running with AMSLaTeX <amslatex-primer>`. Il s'agit d'une brève introduction à {latexlogo}`LaTeX` lui-même, suivie d'une introduction substantielle à l'utilisation des classes AMS et de l'extension {ctanpkg}`amsmath`. Cela inclut aussi des éléments potentiellement intéressants pour ceux qui écrivent des documents contenant des mathématiques.
- Edith Hodgen, [LaTeX, a Braindump](https://web.archive.org/web/20081014015530/http://homepages.mcs.vuw.ac.nz/~david/latex/notes.pdf) (sur [Internet Archive](https://web.archive.org/)). Ce document part de presque rien, donnant même un tutorial basique sur l'utilisation de `Linux`.
- Tobias Oetiker, {ctanpkg}`(Not so) Short Introduction to LaTeX 2ε <lshort-english>`. Ce document est régulièrement modifié et traduit en différentes langues dont le français ; la dernière mise à jour date de 2018.
- Andrew Roberts, [Getting to Grips with LaTeX](http://www.andy-roberts.net/misc/latex/). Ce site donne une courte introduction agréable à l'utilisation de {tttexlogo}`TeX` et {latexlogo}`LaTeX`.
- Nicola Talbot, [LaTeX for complete novices](https://www.dickimaw-books.com/latex/novices/)//. Ce tutoriel fait partie d'un ensemble de [tutoriels d'introduction](https://www.dickimaw-books.com/latex/) qui incluent des exercices : [Using LaTeX to Write a PhD Thesis](https://www.dickimaw-books.com/latex/thesis/) (utiliser {latexlogo}`LaTeX` pour rédiger une thèse de doctorat) et //[LaTeX for Administrative Work](https://www.dickimaw-books.com/latex/admin/) ({latexlogo}`LaTeX` pour le travail administratif).
- David R. Wilkins, [Getting started with LaTeX](http://www.maths.tcd.ie/~dwilkins/LaTeXPrimer/).

______________________________________________________________________

*Source :* {faquk}`"Online introductions : LaTeX" <FAQ-man-latex>`

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: LaTeX,documentation,initiation à LaTeX,apprendre LaTeX,découvrir LaTeX
```
